export const quiz1_50 = {
    totalQuestions: 50,
    questions: [
      {
        id: 1,
        question: "Sistema afis raggiunge quanti matches per secondo?",
        answers: [
          "1 milione al secondo",
          "10 milioni",
          "Nessuna delle precedenti",
          "100 milioni"
        ],
        correctAnswer: "100 milioni"
      },
      {
        id: 2,
        question: "Com'\u00e8 l'operatore del filtro di gabor per filtraggio delle impronte",
        answers: [
          "Coseno",
          "Esponenziale decrescente",
          "Nessuna delle precedenti",
          "Coseno ed esponenziale decrescente"
        ],
        correctAnswer: "Coseno ed esponenziale decrescente"
      },
      {
        id: 3,
        question: "Come si calcola la distanza di Hamming se hai 2 iridi A e B con maschere mA e mB?",
        answers: [
          "A xor mA/xor",
          "Nessuna delle precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Nessuna delle precedenti"
      },
      {
        id:4,
        question: "Caratteristiche lenti asferiche",
        answers: [
          "Meno costose",
          "Riducono aberrazione sferica",
          "Riducono aberrazione cromatica",
          "Tutte le precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Tutte le precedenti"
      },
       {
        id:5,
        question: "Speech e speaker recognition sono",
        answers: [
          "Due cose uguali fatti con metodi biometrici simili",
          "Due cose diverse con metodi biometrici simili",
          "Due cose diverse fatte con metodi biometrici diversi"
        ],
        correctAnswer: "Due cose diverse fatte con metodi biometrici diversi"
      },
      {
        id:5,
        question: "Cosa fa il max pooling",
        answers: [
          "Riduce dimensionalit\u00e0 delle immagini tra uno strato e l'altro",
          "Nessuna delle precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Riduce dimensionalit\u00e0 delle immagini tra uno strato e l'altro"
      },
      {
        id:7,
        question: "Per cosa potrebbe essere usato un sistema biometrico basato su reti neurali",
        answers: [
          "Soft biometrics per et\u00e0",
          "Qualit\u00e0 dell'iride",
          "Classificazione impronte",
          "Tutte le precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Tutte le precedenti"
      },
      {
        id:8,
        question: "Lenti liquide applicazioni commerciali",
        answers: [
          "Nessuna delle precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Nessuna delle precedenti"
      },
       {
        id:9,
        question: "Lenti macro vanno bene per",
        answers: [
          "Impronta",
          "Palmo",
          "Entrambe le precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Entrambe le precedenti"
      },
       {
        id:10,
        question: "Sistema AFIS",
        answers: [
          "preventive",
          "giudiziarie",
          "nessuna delle precedenti",
          "preventive e giudiziarie"
        ],
        correctAnswer: "preventive e giudiziarie"
      },
       {
        id:11,
        question: "Transfer learning",
        answers: [
          "Rifai allenamento totale",
          "Non serve rifare allenamento",
          "Rifai allenamento parziale"
        ],
        correctAnswer: "Rifai allenamento parziale"
      },
       {
        id:12,
        question: "Iride va bene per sistema di riconoscimento bancario",
        answers: [
          "No perch\u00e9 \u00e8 complicato fare cose",
          "No perch\u00e9 \u00e8 molto costoso",
          "No perch\u00e9 non si pu\u00f2 fare matching veloce con grandi db",
          "Nessuna delle precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Nessuna delle precedenti"
      },
       {
        id:13,
        question: "Riguardo la template selection basata su iride, pu\u00f2/possono essere utile/utili",
        answers: [
          "\u00c8 sempre possibile usare riconoscimento automatico del template",
          "Pu\u00f2 essere usato un riconoscimento manuale del template"
        ],
        correctAnswer: "Pu\u00f2 essere usato un riconoscimento manuale del template"
      },
      {
        id:14,
        question: "Quando fai data collection a livello biometrico rispetto alla privacy utente",
        answers: [
          "Non incide direttamente",
          "Incide sulla privacy"
        ],
        correctAnswer: "Incide sulla privacy"
      },
      {
        id:15,
        question: "AFIS come contrastare aliasing",
        answers: [
          "Con latent fingerprint",
          "Nessuna delle precedenti",
          "Con preventiva registrazione dei cartellini decadattilari"
        ],
        correctAnswer: "Con preventiva registrazione dei cartellini decadattilari"
      },
       {
        id:16,
        question: "HDR serve a migliorare risoluzione",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
     {
      id:17,
        question: "HDR",
        answers: [
          "produce un range di luminanza simile a quello degli umani",
          "informazioni zone chiare/scure",
          "tutte le precedenti"
        ],
        correctAnswer: "tutte le precedenti"
      },
       {
        id:18,
        question: "Con sistema di ML si pu\u00f2 definire una DET",
        answers: [
          "Falso",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:19,
        question: "Hai DET e ROC, puoi dire che",
        answers: [
          "ROC=1-DET"
        ],
        correctAnswer: "ROC=1-DET"
      },
       {
        id:20,
        question: "Se hai il risultato dei matching impostori e genuini, stai facendo",
        answers: [
          "Calcolo probabilit\u00e0",
          "Nessuna delle precedenti",
          "Inferenza statistica"
        ],
        correctAnswer: "Inferenza statistica"
      },
       {
        id:21,
        question: "Se hai un'illuminazione improvvisa che difetto hai su CMS",
        answers: [
          "Spatial aliasing",
          "Jello effect",
          "Temporal aliasing"
        ],
        correctAnswer: "Temporal aliasing"
      },
       {
        id:22,
        question: "Nei sistemi di videosorveglianza HDR",
        answers: [
          "Almeno 10 dB",
          "Almeno 200 dB",
          "Almeno 100 dB"
        ],
        correctAnswer: "Almeno 100 dB"
      },
      {
        id:23,
        question: "Una camera con range dinamico 100 db pu\u00f2 essere usata per",
        answers: [
          "Impronte",
          "Entrambe",
          "Videosorveglianza"
        ],
        correctAnswer: "Videosorveglianza"
      },
       {
        id:24,
        question: "Zoom ottico 10X, sensore 10Mpx e camera 100x100x100 qual \u00e8 il costo per farla",
        answers: [
          "Pi\u00f9 di 200 euro"
        ],
        correctAnswer: "Pi\u00f9 di 200 euro"
      },
       {
        id:25,
        question: "I 10 bit per pixel rispetto agli 8 bit per pixel cosa permette",
        answers: [
          "Distinguere rumore e filtrarlo meglio"
        ],
        correctAnswer: "Distinguere rumore e filtrarlo meglio"
      },
       {
        id:26,
        question: "Per fare videosorveglianza biometrica utilizzi",
        answers: [
          "Almeno 100mm per prendere pi\u00f9 dettagli",
          "Teleobiettivo",
          "Focale normale o leggermente pi\u00f9 lunga della videosorveglianza classica"
        ],
        correctAnswer: "Focale normale o leggermente pi\u00f9 lunga della videosorveglianza classica"
      },
       {
        id:27,
        question: "Se chiudi il diaframma cosa succede",
        answers: [
          "Aumento campo di profondit\u00e0 e devo aumentare tempo di esposizione",
          "Aumento il guadagno della sensibilit\u00e0",
          "Campo di fuoco migliore ma entra meno luce"
        ],
        correctAnswer: "Campo di fuoco migliore ma entra meno luce"
      },
       {
        id:28,
        question: "Con sensore 8 bit per pixel, 3 canali, quanti colori rappresenti",
        answers: [
          "Solo 256",
          "Solo 16,7 milioni"
        ],
        correctAnswer: "Solo 16,7 milioni"
      },
       {
        id:29,
        question: "Se chiudo diaframma cosa succede al palmo",
        answers: [
          "Aumento campo di profondit\u00e0 e devo aumentare tempo di esposizione",
          "Aumento il guadagno della sensibilit\u00e0",
          "Entrambe le precedenti",
          "nessuna delle precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Entrambe le precedenti"
      },
       {
        id:30,
        question: "Reti neurali deep e speech recognition, stanno diventando efficaci",
        answers: [
          "Falso",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:31,
        question: "Quando guardi impronte digitali e arrivi a un punto in cui un pixel \u00e8 0 e gli altri 1 (0=nero,1=bianco)",
        answers: [
          "Biforcazione",
          "Fine riga"
        ],
        correctAnswer: "Fine riga"
      },
      {
        id:32,
        question: "A che livello agisce fingercode",
        answers: [
          "Livello 1"
        ],
        correctAnswer: "Livello 1"
      },
       {
        id:33,
        question: "Grey scale extraction",
        answers: [
          "Boh altro",
          "immagini binarie",
          "Immagini bianco e nero"
        ],
        correctAnswer: "Immagini bianco e nero"
      },
       {
        id:34,
        question: "Identificazione match on card rimane tutto nella card e non esce niente fuori (\u00e8 sbagliata la question, \u00e8 autenticazione!)",
        answers: [
          "Sensore che si piega",
          "Sensore diverso bla bla",
          "Tutte le precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Tutte le precedenti"
      },
       {
        id:35,
        question: "CMC",
        answers: [
          "Applicata per autenticazione",
          "Applicata per identificazione"
        ],
        correctAnswer: "Applicata per identificazione"
      },
       {
        id:36,
        question: "Riconoscere quanti anni ha uno con le reti neurali",
        answers: [
          "Unsupervised",
          "Supervised"
        ],
        correctAnswer: "Supervised"
      },
       {
        id:37,
        question: "Reti neurali che imparano da esempi sono",
        answers: [
          "Deduttive",
          "Induttive"
        ],
        correctAnswer: "Induttive"
      },
       {
        id:38,
        question: "Esistono sistemi multimodali integrati su scala nazionale",
        answers: [
          "Falso",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:39,
        question: "La teoria del rasoio di Occam",
        answers: [
          "\u00c8 una teoria classica che non pu\u00f2 essere applicata in biometria",
          "\u00c8 una teoria che non c'entra un ca",
          "\u00c8 una teoria classica che pu\u00f2 essere applicata ancora in biometria"
        ],
        correctAnswer: "\u00c8 una teoria classica che pu\u00f2 essere applicata ancora in biometria"
      },
      {
        id:40,
        question: "Dispositivo con lenti asferiche",
        answers: [
          "Costa di pi\u00f9",
          "\u00c8 pi\u00f9 economico rispetto a un sistema multi-lente"
        ],
        correctAnswer: "\u00c8 pi\u00f9 economico rispetto a un sistema multi-lente"
      },
      {
        id:41,
        question: "Iride indoor",
        answers: [
          "Brandeggi per guidare utente",
          "Per controllo accesso aeroporto",
          "Entrambe le precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Entrambe le precedenti"
      },
       {
        id:42,
        question: "Cifratura",
        answers: [
          "Tipicamente hardware",
          "Tipicamente trasformazioni",
          "Nessuna delle precedenti",
          "Tipicamente key binding e key qualcosa"
        ],
        correctAnswer: "Tipicamente key binding e key qualcosa"
      },
      {
        id:43,
        question: "In un filtraggio adattativo contestuale una parte del filtro controlla la porzione di immagine in esame e adatta i parametri della maschera in base alla situazione locale",
        answers: [
          "Falso",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:44,
        question: "I filtraggi adattativi sono applicati nelle impronte digitali per esaltare i ridge tenendo conto",
        answers: [
          "Del loro orientamento",
          "Della loro distanza",
          "Nessuna",
          "Tutte le precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Tutte le precedenti"
      },
      {
        id:45,
        question: "I filtraggi adattativi maggiormente applicati per le impronte digitali sono i filtri di Moir\u00e8",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
      {
        id:46,
        question: "Uno dei filtraggi adattativi maggiormente applicati per le impronte digitali sono i filtri di Gabor",
        answers: [
          "Falso",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:47,
        question: "Le feature di ridge counting sono considerate",
        answers: [
          "Livello 2",
          "Livello 3",
          "Di livello 1"
        ],
        correctAnswer: "Di livello 1"
      },
       {
        id:48,
        question: "La scelta di una telecamera con doppio tempo di esposizione \u00e8 utile nei casi di soggetti che si muovono ad alta velocit\u00e0/si muovono e basta (IN MOVIMENTO)",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
       {
        id:49,
        question: "La scelta di una telecamera con doppio tempo di esposizione \u00e8 utile nei casi di pi\u00f9 soggetti FERMI",
        answers: [
          "Falso",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:50,
        question: "Una gamma colore di un sensore per immagini di oltre 100dB \u00e8 utile in applicazioni",
        answers: [
          "Per impronte digitali a contatto",
          "Nessuno dei due casi precedenti",
          "Di videosorveglianza"
        ],
        correctAnswer: "Di videosorveglianza"
      }
  /*
      "fatte": [
        41,
        204,
        119,
        213,
        141,
        290,
        246,
        182,
        192,
        256,
        168,
        73,
        53,
        176,
        82,
        328,
        131,
        116,
        7,
        89,
        196,
        277,
        6,
        255,
        220,
        335,
        12,
        338,
        114,
        210,
        86,
        69,
        217,
        311,
        275,
        71,
        31,
        285,
        231,
        94,
        212,
        296,
        299,
        95,
        102,
        135,
        155,
        241,
        133,
        22,
        283,
        219,
        306,
        218,
        266,
        235,
        265,
        123,
        257,
        55,
        85,
        271,
        149,
        201,
        304,
        264,
        300,
        346,
        179,
        13,
        251,
        138,
        315,
        198,
        10,
        39,
        34,
        278,
        152,
        25,
        269,
        162
      ]*/
  
    ],
  };
  